# aop-part3-chapter07 - 에어비엔비

# 목차

1. 인트로 (완성앱 & 구현 기능 소개)
2. 네이버 지도 API 사용하기
3. 우리집 위치에 마커 찍어보기
4. 지도 위에 BottomSheetDialog 띄우기
5. Retrofit을 사용하여 서버에서 가져온 예약가능 목록 보여주기
6. 지도 위에 예약가능 집 목록 띄우기
7. BottomSheetDialog에 예약가능 집 목록 띄우기
8. 마커와 리스트 연동하기
9. 공유하기 기능 구현하기
11. 마무리


# 이 챕터를 통해 배우는 것

- **Naver Map API** 사용하기
- **ViewPager2** 사용하기
- **FrameLayout** 알아보기
- **CoordinatorLayout** 사용하기
- **BottomSheetBehavior** 사용하기
- **Retrofit** 사용하기
- **Glide** 사용하기



### 에어비엔비

Naver Map API 를 이용해서 지도를 띄우고 활용할 수 있음.

Mock API 에서 예약가능 숙소 목록을 받아와서 지도에 표시할 수 있음.

BottomSheetView 를 활용해서 예약 가능 숙소 목록을 인터렉션하게 표시할 수 있음.

ViewPager2 를 활용해서 현재 보고있는 숙소를 표시할 수 있음.

숙소버튼을 눌러 현재 보고 있는 숙소를 앱 외부로 공유할 수 있음.
